title:          Simena
ID:             3833
type:           md
summarySentence:Simena traine un peu sur Tabula Rasa
POV:            0
label:          4
status:         5
compile:        2
setGoal:        1500
charCount:      9784


Simena s'est retiré dans un des recoins du Monster Bash. Iel n'a pas vraiment d'autres endroit où aller et ici, on lea laisse tranquille. Iel s'est installée dans le quartier VIP à l'étage, à garder un œil sur ce qu'il se passe dans la salle d'arcade et, aussi, sur Yas.
Mais rester à ne pas faire grand chose lui pèse. Iel n'a pas envie de retourner se coltiner de l'infrastructure physique, même si iel aime ça. Ses dernières sorties ne se sont pas très bien passée : iel se fait insulter par les personnes qu'iel vient essayer d'aider. Et, sous les conseils d'Octane et d'Audrey, iel a finit par lâcher l'affaire. En plus, iel n'est pas sûre de vouloir bosser pour des personnes qui l'insulte.
Donc, iel se confine dans la salle d'arcade. Avec quelques ballades dans les jardins à proximité, une des caractéristiques de RAFT qu'iel trouve le plus intéressant et dépaysant. Mêlant espace de détente avec une production végétale, l'artère de verdure qui parcoure toute la station est gérée, comme le reste, de manière locale, permettant des successions de styles végétaux, enchaînant les espaces boisés, peuplés arbres fruitiers et dont les racines s'enfoncent jusqu'aux coques de bétons, à quelques mètres sous leurs pieds, fournissant des espaces de jeu et de tranquillité en plus des fruits, avec des labyrinthes composés de  haies d'aromatiques découpant les pelouses en formes géométriques, empruntant aux pavages de Penrose leurs motifs de taille, et avec des espaces reprenant plus les concepts agricoles des caraïbes, empilant en terrasse les zones de cultures, s'étendant au-dessus des trottoirs roulants du boulevard radial et s'étendant jusque dans les premiers étages de compartiments voisins.
Mais même ces balades dans les jardins l'exposent un peu trop, à son goût, aux regards et au jugements des passantes. Il n'y a guère que les quelques enfants, se poursuivant entre les arbres, et les vocas, obsédés par leur socialisation à part, qui l'ignorent et lea laisse tranquille.
Alors Simena cherche à s'occuper autrement, mais les jeux d'arcades ne peuvent lea garder occupé que jusqu'à un certain point. Et c'est beaucoup plus rôle quand Yas est là pour jouer avec ellui. Reste à trouver une occupation, quelque chose qu'iel puisse faire seul, ou à distance.
Ce qui l'a amené, sur les recommandations d'Audrey, à traîner sur les forums de Tabula Rasa, et à suivre les discussions qui s'y déroulent. L'austérité de cette plateforme lui rappelle un peu celles sur lesquelles les ouvriers échangeaient pour trouver des moyens de contourner les mesures de protection qui les empêchent de réparer leurs outils de travail. Des bannières d'images assemblées à partir d'un jeu de caractère limitée servent à identifier certains sous-groupe spécialisés. Les discussions sont orientés sur des fils thématique et non des fils individualisés et personnalisés.
Et les sujets sur lesquels il y a le plus de discussion pour le moment, sont ceux orientés autour des protocoles de communications,d es faiblesses du modèle fédératifs. Et, apparemment, d'un besoin de Contrôle de pouvoir rétablir les communications avec les pilotes et vaisseaux du voisinage.
Simena, utilisant le compte Chernobyl, s'est insérée dans cette discussion. Iel connaît bien les codes de navigations et de transpondeurs, elle en a écris pas mal pour faire fonctionner le Just a big dumb spaceship, et permettre à tous ces équipements de se parler les uns aux autres sans avoir un nœud central fonctionnel, celui-ci ayant été irradié définitivement par la magnétosphère jovienne.
"On doit pouvoir utiliser une porteuse à onde courte, de celle sur lesquelles le bus transpondeur se branche, et, de là, coder un protocole de messagerie ?" suggère-t-iel dans un des sujets dédiés aux idées pour ré-ouvrir un canal de communication général.
"On a déjà la CiBi", répond Alika, qui est très active sur ce sujet. "Mais tu penses à quelque chose d'autre ? Parce qu'il nous faut un peu mieux qu'un protocole de voix."
"Nan, la CiBi c'est très bien, mais c'est limité. C'est que du broadcast, ça ne permet d'émettre que d'une seule personne à la fois et, même si ça fait une bonne fréquence porteuse, je pensait plus à quelque chose qui nus permettrait de remettre des protocoles de routages un peu plus bas niveau que ce qu'on a.
"Reprendre un peu les protocoles qui servent à connecter tout les appareils de la station et de leur permettre d'échanger des informations et des commandes. Mais avec un petit peu d'intelligence dans les protocoles de routage, et un partage de la mémoire de manière à ne pas trop perdre de donnée quand la structure matérielle change," répond Simena.
"Ça pourrait marcher, il faut voir la charge et comment installer du code sur tous les systèmes cependant…"
"Laisse moi le temps de monter un prototype, qu'on voit la faisabilité de n'utiliser que les fonctions nécessaire. Je suis presque certain que l'on peut embarquer la librairie de code dans une poignée de main entre les appareils."
Simena démarre un petit environnement de développement, sur lequel iel charge le code de supervision du Chernobyl. Iel commence par amputer le code spécifiques aux capteurs et au système, pour ne garder que la couche de communication, quelque chose d'extrêmement simple qui diffuse à tout le monde un message, mais qui ne sera récupéré que par le destinataire, grâce à une routine de chiffrement asymétrique simple. Destinataire qui peut donc ensuite se connecter directement à l'expéditeur est récupérer le contenu du message.
"Hey, Chernobyl, lui demande Alika en messagerie privée, Tu serais pas la personne qui est arrivée avec le Just a big dumb spaceship ?"
Simena soupire. Même là, personne ne lea laissera tranquille.
"Si. Pourquoi ?" répond-iel, gardant un œil sur les messages d'erreur du compilateur qui lui crache des gigaoctets de messages d'erreur. Iel a déconnecté trop de librairie de fonction, et iel va devoir trafiquer les jointures du code.
"Oh, juste pour savoir. Si jamais à un moment tu veux partager le code qui tourne sur cette machine, je serais super contente, c'est pas tous les jours qu'on a accès à ce genre d'art," répond Alika, réussissant à transmettre un enthousiasme manifeste en utilisant les seuls messages textuels de Tabula Rasa.
Simena passe quelques instants à réactiver certaines dépendances de code, à reparamétrer le compilateur pour embarquer un peu plus de ce code dans les binaires avant de relancer une compilation. ce qui permet de l'occuper juste suffisamment longtemps avant de continuer la discussion avec Alika.
Iels parlent architecture de protocole de communication, pendant qu'Alika télécharge le dépôt de code du Chernobyl que Simena lui mets à disposition. Iel passe ensuite du temps à expliquer les choix de symboles dans le code, la façon de l'assembler pour rester le plus léger possible.
Les messages entre iel et Alika s'accumulent, et mènent lentement mais sûrement à la compilation d'un prototype du système de messagerie dont parlais Simena auparavant. Prototype qui est rapidement augmenté d'algorithme de routage récupérant une partie de la logique des archives en pair à pair de Tabula Rasa.
Leur principal point de désaccord reste sur la durée d'archivage des conversations, et sur la taille acceptable d'un message, qui pourrait alors être envoyé en direct. Mais ce sont des choix de gouvernances qui peuvent avoir lieu un peu plus tard, une fois que le code converge correctement du moins.
Ce qui, pour l'instant, est encore loin d'être le cas. Mais iels ont commencés à s'en servir pour échanger quelques messages. La principale difficulté étant, pour le moment, d'échanger les adresses des communicants mais, pour les pré-requis de Contrôle, qui travaille avec des adresses de transpondeurs déjà connus, ce petit protocole devrait pouvoir bientôt prendre le relais.
"Tu fais quoi ?" lui demande Yas, lui décollant le groin de son moniteur. Iel n'a pas entendu la voca arriver.
"Je bricole du code, pour Tabula Rasa. Comment tu vas toi ?"
Yas va moyennement bien, peu importe qu'elle réponde le contraire à Simena. Cellui-ci range son environnement de développement et fait signe à Yas de venir s'asseoir à côté d'ellui, sur le sol de la salle d'arcade, adossés à une borne de Twisted. Encore un jeu repris par un des collectifs de la station pour être adapté à un contexte social différent, mais probablement incompréhensible pour Simena.
Yas reste silencieuse, absorbée par ses pensées.
"T'écoutes quoi, toi, en ce moment ?" demande Simena, pour démarrer une conversation qui, pour une fois, ne serait pas pleine de charge émotionnelle ni pour l'une ni pour l'autre.
Yas lui parle du dernier album de Bonecos de empurar, un groupe d'idol qui viens de sortir un nouvel album concept, autour des poursuites dans la station, des équipes de vocas essayant de se rattraper l'une l'autre. De la façon dont les rythmes saccadés des arpégiateurs qui, couplés à la vois éraillée de contralto de Luca, lea chanteur du groupe, donnent au tout l'impression de deux pistes qui essayent de se rattraper au milieu de la station, se distançant parfois quand le flot des paroles surcharge une mélodie qui ralentit, puis reprenant leur vitesse similaire, à tourner autour de la station.
La discussion dérive sur la vie des vocas, les raisons pour lesquelles Yas préfère traîner ici, qui ont un lien avec son intérêt pour les structures politiques. Et que, même si Giuse-P n'est pas une personne parfaite, il n'en reste pas moins qu'il a partiellement raison, et qu'il a réussi à mettre en pratique certaines idée politiques, une organisation motivée. Et, oui, elle sait bien comment il la regarde, mais elle peut gérer ça. Il est extrêmement jouissif d'être au cœur des choses, de voir les choses avancer. Et cela va nécessairement amener à certains changements au sein de RAFT.